
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [51. N 皇后](https://leetcode-cn.com/problems/n-queens/)

## 題目描述

<p><strong>n 皇后问题</strong> 研究的是如何将 <code>n</code> 个皇后放置在 <code>n×n</code> 的棋盘上，并且使皇后彼此之间不能相互攻击。</p>

<p>给你一个整数 <code>n</code> ，返回所有不同的 <strong>n<em> </em>皇后问题</strong> 的解决方案。</p>

<div class="original__bRMd">
<div>
<p>每一种解法包含一个不同的 <strong>n 皇后问题</strong> 的棋子放置方案，该方案中 <code>'Q'</code> 和 <code>'.'</code> 分别代表了皇后和空位。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2020/11/13/queens.jpg" style="width: 600px; height: 268px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>n = 4
<strong>输出：</strong>[[".Q..","...Q","Q...","..Q."],["..Q.","Q...","...Q",".Q.."]]
<strong>解释：</strong>如上图所示，4 皇后问题存在两个不同的解法。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = 1
<strong>输出：</strong>[["Q"]]
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= n <= 9</code></li>
	<li>皇后彼此不能相互攻击，也就是说：任何两个皇后都不能处于同一条横行、纵行或斜线上。</li>
</ul>
</div>
</div>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [回溯](https://leetcode-cn.com/tag/backtracking)

## 相似題目

- [N皇后 II](../n-queens-ii/README.md)
- [网格照明](../grid-illumination/README.md)
